# 平城京・藤原京出土軒瓦型式一覧型式分類図
## はじめに
奈良国立文化財研究所・奈良市教育委員会編 1996『平城京・藤原京出土軒瓦型式一覧』奈良国立文化財研究所の巻末に掲載されている「軒丸瓦型式分類図」および「軒平瓦型式分類図」をDOT言語で記述してみたものです。

[「nokimaru.dot」](https://github.com/Say-no/NokiGawaraType/blob/master/nokimaru.dot)が軒丸瓦型式分類図です。

軒平瓦はまだ着手していません(2015-12-21現在)。

ひとまず現時点(2015-12-21)では無向グラフで記述しています(途中までは有向グラフで書いていました)。

徐々に追記して完成させていく予定ですので、今しばらくお待ちください。協力してくださる方は大歓迎です。

## 可視化方法について
DOT言語で書かれたグラフの可視化については様々な方法がありますので、お好きな方法を用いて可視化してください。

作成者自身はATOMエディタを用いて、Preview DOTパッケージでプレビューをしながら作っています。

可視化の方法として最も一般的なものは[Graphviz](http://www.graphviz.org/)を用いる方法だと思います。

簡便な方法としては、[Viz.js]( http://mdaines.github.io/viz.js/ ) のような、Webサービスを用いる方法もあります。

その都度作業が終わったところまでのデータを可視化したものを「Image」ディレクトリの中に入れておきます。PNG型式とSVG型式を作成しておきたいと思います。

2015-12-21現在の可視化したデータ
![2015-12-21現在の可視化したデータ](https://bytebucket.org/Say-no/nokigawaratype/raw/d48a2fc20da5637f2f91b35ad84d2a3697fe88af/Image/nokimaru.png "2015-12-21現在の可視化したデータ")
